%@metapost:amiens1998.mp
%@Titre: Amiens -- 1998
 Sur la figure ci-après, $ABCF$ et $FEDC$ sont deux parallélogrammes
 tels que $C$ et $F$ sont les milieux respectifs des segments $[BD]$
 et $[AE]$.
$$\includegraphics{amiens1998-1}$$
\par En utilisant uniquement les points de cette figure, donner :
\begin{myenumerate}
\item Un vecteur égal au vecteur $\vecteur{CB}$.
\item Un vecteur égal au vecteur $\vecteur{CE}$.
\item Un vecteur n'ayant pas la même direction que le vecteur
$\vecteur{CB}$.
\item L'image de $C$ par la translation de vecteur $\vecteur{AF}$.
\item Un vecteur égal au vecteur $\vecteur{CF}+\vecteur{FE}$.
\item Un vecteur égal au vecteur $\vecteur{BA}+\vecteur{BC}$.
\end{myenumerate}